【本土研究社萬歲】英國檔案解密行程目標達成！

偶爾都係會有好消息嘅
我覺得最好好似哈佛大學嘅nuremberg trials project咁

整個電子圖書館
一search就找到想要嘅檔案
----------------------------------------------------------------------------

今次解密香港檔案的旅程即將完結，總結這兩星期的行程成果：

1. 我們已成功數碼化過300份香港解密歷史檔案，包括香港前途、政制改革、基建發展、重要人物等議題；

2. 建立約有50人的倫敦檔案工作小組社群，現場提供整理檔案工作教學，持續英國國家檔案館的檔案挖掘工作；

3. 共獲130位熱心朋友支持，為5位研究員籌得近9成是次倫敦行程基本費用；

4. 為封存過久 (上50年) 的重要香港歷史檔案申請上訴，爭取盡早解封及封閉理由。

終於可以有信心向大家宣佈，香港前途研究計劃 Decoding Hong Kong's History 兩年來已整理到過1,000份歷史解密檔案，對認識及研究香港政改及民主化歷史、基本法原意、都市發展等問題有莫大意義。

如無意外，這將會是至今香港最整全的80-90年代香港解密檔案文庫，成為研究該段時期的香港體制發展，與及保存香港歷史憶記的重要根據。

下一步，我們就會著手公開相關歷史檔案的工作，希望讓社會公眾、研究者盡快可以有渠道使用到這次檔案；另外亦會策劃一系列的專題文章及傳媒報導，相信大家很快就會陸續看到，這批檔案對於當今各種香港重大問題的歷史意義。

這次旅程完結，在此代表研究團隊感謝各位參與者與支持者，仍希望大家可以繼續小額支持我們的檔案工作，收得新捐款將會全數用於支持倫敦港人義工到檔案館的交通費、籌建公開檔案文庫及檔案研究工作。

💪自訂金額支持：

✍️銀行轉帳支持：
收款銀行：匯豐銀行 HSBC
銀行編號：004
收款戶口：640-198305-001
戶口名稱：Liber Research Community (HK) Company Limited

加油！

希望你地一切順利！

有冇轉數快戶口？ 唔方便用paypal

要唔要IT support?

捐左少少支持下

呢層真係唔清楚（我唔係佢地成員 ）
佢地目前應該係接受銀行轉帳同埋paypal

叫佢地登記轉數快 各大銀行基本上支援哂

之前嘅post都見到你啊巴打
多謝你支持（雖然我唔係佢地成員 ）
如無意外我會繼續轉貼佢地嘅資訊上連登
始終真係關心香港歷史同未來嘅地方同人唔多

好提議

想問下數碼化係做咗OCR 未？

我記得佢地之前好似搞緊OCR
將檔案電子化
巴打不妨主動聯絡佢地

佢地好nice
一向都好歡迎公眾群策群力

係呢個啦
佢地之前應該搞緊
不過似乎幾慢
------------------------------------------------------------------------------------

夜闌人靜之下，我地部超級（慢）電腦以「秒速0.02毫米」速度做緊檔案OCR。呢個畫面，係咪好high tech呢（#IT高手饒命唔好笑9me）？

我地辛苦挖掘返來嘅解密檔案，其實同而家政府部門嘅文件一樣都係原始嘅圖片格式，search唔到入面嘅keyword。但今時今日做研究，點可以好似政府咁懶咁low-tech？

我地得到IT高人嘅指點，教我地OCR（Optical Character Recognition），中文叫「光學字元識別」，即係數碼化d解密檔案。咁樣檔案就可以search到，大大加快研究嘅進程。呢個過程需要大量嘅人力同電力，我地幾部電腦已開行turbo，好似掘Bitcoin咁土炮咁做咗幾個月。暫時已經有300份檔案已搞掂。

今時今日做研究，IT技術真係不可或缺（#再次向IT人才致敬 ）。

#政府做可能又要幾百萬
#比佢做不如比我哋做啦
#政府d文件冇做OCR人憎鬼厭
#土炮

應該要
巴打對OCR方面有無研究？
我覺得佢地應該幾需要呢方面嘅技術支援
-----------------------------------------------------------------------------------------

夜闌人靜之下，我地部超級（慢）電腦以「秒速0.02毫米」速度做緊檔案OCR。呢個畫面，係咪好high tech呢（#IT高手饒命唔好笑9me）？

我地辛苦挖掘返來嘅解密檔案，其實同而家政府部門嘅文件一樣都係原始嘅圖片格式，search唔到入面嘅keyword。但今時今日做研究，點可以好似政府咁懶咁low-tech？

我地得到IT高人嘅指點，教我地OCR（Optical Character Recognition），中文叫「光學字元識別」，即係數碼化d解密檔案。咁樣檔案就可以search到，大大加快研究嘅進程。呢個過程需要大量嘅人力同電力，我地幾部電腦已開行turbo，好似掘Bitcoin咁土炮咁做咗幾個月。暫時已經有300份檔案已搞掂。

今時今日做研究，IT技術真係不可或缺（#再次向IT人才致敬 ）。

#政府做可能又要幾百萬
#比佢做不如比我哋做啦
#政府d文件冇做OCR人憎鬼厭
#土炮

支持

頂多一陣

支援就快到倫敦

龔自珍：「欲亡其國，必先滅其史；欲滅其族，必先滅其文化」

重現香港歷史係好重要

否則香港民族就會被滅亡

以前讀中史都唔鍾意睇香港史，大個咗反而好想知道多啲

歷史話比我地聽，沒有香港就沒有新中國

本土研究社夠資金未？

支持佢地 但有時係fb見到佢地幾個煙腸仔
得閒就當花生趣聞咁自己post頁檔案出黎自high 好似啲檔案係佢地幾個買番黎咁 好尷尬

不過中共會講：呢d已經係歷史文件、沒有中方既文件=不全面=我係唔會認

廖瑤珠又會出黎講當年